九龍帝國：台灣和香港獨立，涉及整個世界的政治秩序

chenglap：

台灣和香港獨立，涉及整個世界的政治秩序。
哀求是沒有用的，我們需要的是籌碼。

臺灣發生的血腥鎮壓事件，「二二八事件」香港人很應該知道多一點，為甚麼？你看看那事件的發生過程就知道。

香港發生的事情臺灣早發生過，港人應知歷史。

更重要的是人口壓力，當年的臺灣人口約 627 萬。而在五年間，移入了 200 萬的外來人口。臺灣的經濟民生，在人口壓力下，產生急劇惡化的現象。

政府的情報單位派出便衣到處製造更多理由。就是到處攻擊大陸移民，燒毀他們的商店。

就算市民再克制自己都沒用，因為政府早已決定扮演市民去幫你製造罪證。

然後政府就根據這些要求，指那些剛被統治的市民叛亂。說穿了官僚不想講道理，只是找籍口增加武力。拿去向大陸要求出兵鎮壓臺灣。反正他們一早不是想解決問題，而是想解決提出問題的人

[二二八事件(前)]
[二二八事件(中)]
[二二八事件(終)]

香港人都要睇得明嘅二二八事件

天大日報SATURDAY FEBRUARY 27TH, 2016BY 鄭立

在八十年代末，影帝梁朝偉作過一套很有名，但香港人比較少接觸的作品。那就是「悲情城市」，題材就是 1947 年的二二八事件。導演是侯孝賢，他就是在那一年出生的外省人。在那時候，臺灣才剛剛從數十年的戒嚴中解放出來。所以這個電影的拍攝，在當時是非常震撼的。梁朝偉因為國語和臺語說得不好，所以讓刻意安排了一個啞巴的角色給他。香港人不太熟悉二二八事件，但是一定聽過，香港的教科書只是輕輕帶過，大概只知道是一場在臺灣發生的血腥鎮壓事件。而香港人很應該知道多一點，為甚麼? 你看看那事件的發生過程就知道。

大日本帝國統治了臺灣五十年，當年的臺灣人，差不多都是在日本的殖民統治下長大的。後來在二戰戰敗後，日本人撤退，國民政府接管臺灣。當年的國民政府，因為戰爭開支而實施的經濟政策，引致了臺灣出現經濟問題。但更重要的是人口壓力，當年的臺灣人口約 627 萬。而在五年間，移入了 200 萬的外來人口。臺灣的經濟民生，在人口壓力下，產生急劇惡化的現象。在這樣的環境下，合法營生變得越來越困難。導致不少人只能靠走水貨，當違法小販，就是為了糊口。不過同時，社會上也有脫離市場的人，例如緝私隊員。雖然叫緝私隊員卻配槍械，基本上就是一種警察。收入穩定的他們，不太考慮這些人的苦況，只單純的認為犯法就是不對，往往對這些人加以拘捕留難。這在世界任何地方，任何時代，都很常見。在二十七號那天，有一個寡婦，因為無牌賣私煙而被捕。那個寡婦的所有貨物和身上的錢都被沒收，寡婦下跪哀求，要求警察歸還錢財和已稅的香煙。但警察堅持全部沒收，引來了市民開始圍觀和不滿。因為當年警民衝突極多，該警察對此失去了耐性，就打寡婦的頭部，打到寡婦頭破血流昏迷。群眾們激憤起來，把警察包圍起來。警察陷入恐慌中，他的反應是怎樣？

他對天開槍示警。這一槍不慎把一個在樓上正在旁觀的市民打死了。開了這一槍之後，群情更為洶湧，警察逃至警局不敢出來。再被護送至警察總局，幾百名群眾包圍警局。要求局長懲治該警員，但官僚總是官官相衛。他認為，在該情況下，該警察開槍合理恰當。這樣的反應使積怨已久的群眾爆發，引發了全市騷動。憤怒的市民前往有關當局抗議，要求相關局長下臺。在二二八當天，數千名群眾結枎於長官公署門口示威請願。之後，就是公署的衛兵，突然向民眾開槍掃射。二二八事件，就此揭開了序幕。

然而，這也只是開始而已，更可怕的事情在後面發生。

有沒有甚麼似曾相識的感覺? 所以香港人是應該知道的。

[二二八事件續集] 感動政府的後果，讓子彈穿透愛與和平。

天大日報TUESDAY MARCH 1ST, 2016BY 鄭立

[以史為鑑] 二二八事件中政府的手段

因為向天開槍誤殺民眾，惡化至對請願市民開槍，事件急速惡化。有人被槍殺後，民眾開始遷怒毆打大陸移民，政府發現闖禍，強硬的宣佈戒嚴，派紀律部隊開槍掃射民眾。當年臺灣的行政長官，他的做法是，聯絡當年的臺灣的各級民意代表，中產階級和社會名流。讓他們成立委員會，聲稱是為了整合民意，維持秩序。用今天的說法，就是又傾又砌。

當年的市民，還是很天真的相信政府是有心和平解決問題。便和行政長官開會，提出要反貪污，實施自治，在各方面公職起用本地人而不只是大陸移民等要求。當然提出這些要求就是以為，政府真的會聽他們說。其實這只是計謀，那是為了讓警備總部的臥底混進去擾亂。

他們在委員會的大綱加上了一大堆不合理的要求，除此之外，政府的情報單位也派出便衣到處製造更多理由。就是到處攻擊大陸移民，燒毀他們的商店，使民眾失去對委員會的信任。就算市民再克制自己都沒用，因為對方早已決定扮演市民去幫你製造罪證。然後政府就根據這些要求，指那些剛被統治的市民叛亂。說穿了官僚不想講道理，只是找籍口增加武力。拿去向大陸要求出兵鎮壓臺灣。拒絕所有當地人的建議，解散委員會。反正他們一早不是想解決問題，而是想解決提出問題的人，誰? 就是委員會的人，知道是這些人有意見就消滅他們好了。行政長官認為，臺灣的問題，是有太多的聰明或勇敢的人，懂爭取自己權益。他們先把這些聰明或勇敢的人引出來，紀錄下他們是誰。之後把這些人全部消滅，市民的反抗在欠缺領導下就會被鎮壓。為此，他們還投下了傳單，保證會寬大對待所有人。

和今天一樣，有很多人相信問題只在於對方的心情，而認為不惹怒對方就行。只要和他們合作就會被寬厚對待，只要乖乖合作他們就沒有消滅你的理由? 結果是，他們被引回家園，但當然，一回家，他們就會被捕。所謂寬大的處置是指直接送去槍決。別人為了「安全」而消滅你時，跟你是否合作其實沒甚麼關係。

有很多人士想要維持和平理性非暴力，例如高雄有人組團，去跟高雄要塞司令談判。他們認為愛與和平可以感動對方，令司令禁止軍隊射殺市民。

對方願意談判，結果參與談判的人士即時被捕槍決。這件事也只是告訴你，這世界有些人是不會也不能被感動的。

[二二八事件(終)] 被壓迫到最後，就是加入壓迫

天大日報FRIDAY MARCH 4TH, 2016BY 鄭立

紀律部隊的暴力行為，最終引致了全臺灣各地的反抗。面對已經失控的政府暴力，以及合法殺人許可證。紀律部隊不僅不再保衛市民的安全，而且還是危害市民生命的頭號危險。到處都有青年人和學生組成各種自衛隊，他們進攻軍械庫，取得槍械，將菜刀等任何東西都化為武器。不擅於戰鬥的例如女學生則負責運輸和補給等事。官僚會息事寧人嗎？

其實，一個人會以當官僚的方式取得權力的話。他的權力不是取自得到眾人的認同，而是來從在他頭上的權力分享出來。換句話說，官僚的權力，是狐假虎威出來的。你怎可能期望存心狐假虎威的「精英」，會懂得怎樣解決問題? 人民的眼睛是否雪亮的，並不知道。但是肯定的是，官僚的上級，眼睛是被下層官僚的報告控制的。當年臺灣的行政長官就是表面讓步，實際的不斷的向中央寫報告。說自己多麼的冤屈正義，而那些「亂民刁民」是多麼的奸詐陰謀。不斷要求大陸派兵鎮壓。從報告中坐井觀天的理解臺灣，而且忙於戰事的大陸政府，終於直接調動了軍隊來鎮壓。就是說，我把軍隊給你，你幫我解決這問題: 我很忙。軍隊登陸後就是見到有民眾聚在一起「非法集會」即射殺。並對市區展開砲擊，掃射，封鎖。衝入房屋裡持械劫掠，並進市政府射殺議員。

民想要不反抗去證明自己清白有光環，不製造政府鎮壓的籍口? 抱著這種想法的人，認為只要全部人不反抗，就能夠使對方的鎮壓沒有道理。藉口這種東西，政府又何須你製造呢？ 他們一早已經準備好一堆黑社會在市面上到處攻擊商店，毆打新移民。真的別忘了，你交的稅金開支，是包括養一群用來攻擊市民的流氓的。可能是受得左派文宣的影響，我們常說壓迫到最後就有反抗。如果沒有大反抗，就是因為壓迫得不夠深。臺灣這樣壓迫得夠深了，也有反抗了吧？ 真的到處都是大起義，武裝反抗政府，那麼，在最大的反抗下，政府有被推翻了嗎? 結果是沒有。二二八事件是一個懲罰帶著善良和解願望的人的事件。試圖和談，或者對軍隊表態關懷，溫柔合作，期望感化軍隊的人。最終的結果往往是被捕，被殺，被幾百人一起集體處決。你是社會的名流，名畫家，議員，教授，記者? 那不妨礙你成為被射殺的對象。倒是有武器收藏身份反抗的人，他們一面作戰，一面逃到安全的地點。即使打不過，就在當地解散，這些人反而保住了性命。一週的軍事鎮壓停止後，接下來就是清算行動。清算就是想將社會的反抗者盡可能抓出來打壓，監禁，甚至殺害。不斷的打壓了社會的聰明的人，這些聰明人反抗了也被鎮壓了。

至於蠢人呢？ 蠢人被鎮壓時，他們會壓迫成一次浪漫的起義嗎？ 沒有。蠢人不僅不會因為壓迫而反抗，他們被壓迫時，反而激起他們人性裡所有的醜陋。當暴徒到處搜捕「暴徒」的時候。愚蠢的人選擇的不是官迫民反，而是利用這種情況，到處製造言論和證據，放在自己的仇人身上。讓這種粗糙的，草率的清算，成為自己的報怨工具。反正政府但求懲罰市民，但求入罪，越多人受害越好。結果，他們雖然被政府壓迫，卻對自己討厭的人報了仇。心情愉快地接受了政府日後的統治了。當政府強大到難以對抗，而報私仇卻變得簡單時。他們會選擇後者。倖存的人面對這種無力的情況，過去的反抗熱情也全部消失。只願意把自己閉縮在社會的一角，不問世事，渡過餘生。壓迫到最後，得出的並不是反抗。而是更多人放棄反抗，有些加入壓迫。就這樣一代的精英和反抗精神就被消滅了。而成功的反抗，而是幾十年後，他們的後代成長後的事情。

而家咪喺香港進行緊，

成個流程一鳩樣

之但係我地又可以點呢？

呢個世界就係蠢人佔多數

冇人回post

推一推

文長但睇完
越睇越心寒 係對於到今時今日仍未從歷史教訓中反省既人

咁大件事冇香港人理先恐佈
香港將來會發生喎

六百幾萬人口

鄭立有時都唔知點講佢好

講d野又唔可以話無道理，但吹到支持梁遊，梁天琦，梁遊講支那都繼續話佢地無錯

佢只係不停鼓動人gogogo

又係唔好激嬲共產黨 上次宣誓唔DQ你 下次共產黨都會搵嘢DQ你 堡主都佢用你之前嘅言論係港獨DQ 正常宣誓之後佢DQ完再告鳩佢哋發假誓

留名